[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-be70f0cc})
# triggerprototype.update

[comment]: # ({/new-be70f0cc})

[comment]: # ({new-842b5955})
### Описание

`объект triggerprototype.update(объект/массив ПрототипыТриггеров)`

Этот метод позволяет обновлять существующие прототипы триггеров.

[comment]: # ({/new-842b5955})

[comment]: # ({new-827e4920})
### Параметры

`(объект/массив)` [Свойства прототипов
триггеров](object#прототип_триггеров), которые будут обновлены.

Свойство `triggerid` должно быть указано по каждому прототипу триггеров,
все остальные свойства опциональны. Будут обновлены только переданные
свойства, все остальные останутся неизменными.

В дополнение к [стандартным свойствам прототипа
триггеров](object#прототип_триггеров), этот метод принимает следующие
параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|dependencies|массив|Триггеры и прототипы триггеров, от которых обновляемый прототип триггеров зависит.<br><br>У триггеров должно быть задано свойство `triggerid`.|
|tags|массив|Теги прототипа триггеров.|

::: noteimportant
Выражение триггера необходимо указывать в
раскрытой форме и оно должно содержать по крайней мере один прототип
элементов данных.
:::

[comment]: # ({/new-827e4920})

[comment]: # ({new-200d7b9d})
### Возвращаемые значения

`(объект)` Возвращает объект, который содержит ID обновленных прототипов
триггеров под свойством `triggerids`.

[comment]: # ({/new-200d7b9d})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-bcca41dc})
#### Активация прототипа триггеров

Активация прототипа триггеров, то есть изменение его состояния на
значение "0".

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "triggerprototype.update",
    "params": {
        "triggerid": "13938",
        "status": 0
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "triggerids": [
            "13938"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-bcca41dc})

[comment]: # ({new-724af3ce})
#### Замена тегов у прототипа триггеров

Замена тегов у одного прототипа триггеров.

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "triggerprototype.update",
    "params": {
        "triggerid": "17373",
        "tags": [
            {
                "tag": "volume",
                "value": "{#FSNAME}"
            },
            {
                "tag": "type",
                "value": "{#FSTYPE}"
            }
        ]
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "triggerids": [
            "17373"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-724af3ce})

[comment]: # ({new-585ae96a})
### Исходный код

CTriggerPrototype::update() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CTriggerPrototype.php*.

[comment]: # ({/new-585ae96a})
